<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Eduardo Silva - Papo com Deus</title><description>Aprendizado, estórias e testemunhos</description><link>http://localhost:2368/</link><generator>Ghost 0.5</generator><lastBuildDate>Thu, 02 Apr 2015 21:18:27 GMT</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:2368/author/eduardo/rss/" rel="self" type="application/rss+xml"/><ttl>60</ttl><item><title>Deus gosta de ser adorado? Por que?</title><description>&lt;p&gt;Deus não precisa ser adorado por nós. Contudo, ele nos permite fazê-lo, pois sabe que é bom para nós. Ele usa a adoração como uma fonte de estreitar a relação entre nós e Ele. Entendo também que a adoração é uma forma de iluminar esse mundo tenebroso em que vivemos. Infelizmente somos tentados pelo pecado diariamente. &lt;!-- more --&gt; E segundo efésios, não "lutamos contra carne e sangue, mas sim contra os principados, contra as potestades, contra os príncipes das trevas deste século, contra as hostes espirituais da maldade, nos lugares celestiais." Efésios, 6:12 &lt;br&gt;
Pode-ser ver dessa maneira o quão difícil é a nossa luta, pois o inimigo é poderoso. Contudo, Deus é muito maior e se estivermos com Ele, ele estará conosco: "Por isso não tema, pois estou com você; não tenha medo, pois sou o seu Deus. Eu o fortalecerei e o ajudarei; eu o segurarei com a minha mão direita vitoriosa." Isaías 41:10&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ainda sobre a adoração, devemos pensar que enquanto estamos adorando a Deus, nosso coração está blindado contra o mal. Estamos ocupando nossas mentes com algo bom. Estamos escolhendo outro caminho. Estamos vencendo o mal de cada dia. Estamos pensando em Deus! Um coração adorador é obediente e amoroso e, por onde vai, leva consigo a presença de Deus, pois em sua consciência, já O percebe em todos os lugares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Portanto: Quando adoramos a Deus o deixamos feliz? Se sim: "... Não se entristeçam, pois a alegria do Senhor nos fortalecerá." Neemias 8:10&lt;/p&gt;</description><link>http://localhost:2368/deus-gosta-de-ser-adorado/</link><guid isPermaLink="false">5b547a83-0dd6-4686-9f13-7f647600fb14</guid><dc:creator>Eduardo Silva</dc:creator><pubDate>Thu, 02 Apr 2015 19:48:03 GMT</pubDate></item></channel></rss>