<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Eduardo Silva - Papo com Deus</title><description>Aprendizado, estórias e testemunhos</description><link>http://localhost:2368/</link><generator>Ghost 0.5</generator><lastBuildDate>Thu, 02 Apr 2015 21:29:23 GMT</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:2368/author/eduardo/rss/" rel="self" type="application/rss+xml"/><ttl>60</ttl><item><title>Estrada</title><description>&lt;p&gt;"Porque sou Eu que conheço os planos que tenho para vocês", diz o Senhor, "planos de fazê-los prosperar e não de lhes causar dano, planos de dar-lhes esperança e um futuro."
(Jeremias 29 v11 - NVI)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em uma certa ocasião conversando com uma pessoa muito especial escutei uma frase que ficou  em minha mente durante alguns dias e ainda penso refletindo sobre ela. "Quando estamos viajando em uma estrada não conseguimos saber o que está depois da curva, porém Deus conhece." &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em uma viagem não conhecemos o que está depois de uma curva, apenas quando passamos por ela temos a "visão" aberta do local. &lt;br&gt;
Assim é nossa vida, a passagem de hoje que encontramos no livro de Jeremias demonstra que os planos de Deus são maiores e perfeitos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na vida passamos por determinadas situações que não temos controle e se estivermos na estrada com a presença de Deus podemos confiar que Ele sabe o que será melhor e o que está depois da curva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C.S.Lewis escreveu " Para quem está na estrada errada, progredir é dar meia volta e retornar à direção correta; nesse caso, a pessoa que der meia volta mais cedo será a mais avançada." &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Convido a você a reflexão, se perceber que está na estrada errada  intencionalmente ou não, peça a Deus para que encontre a direção correta. Acredito que muitas situações em nossas vidas não são intencionais, porém atenção com a placa na estrada "Planos de Deus". Afinal:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"Há caminho que parece certo ao homem, mas no final conduz à morte." (Provérbios 14 v 12-NVI)&lt;/p&gt;</description><link>http://localhost:2368/estrada/</link><guid isPermaLink="false">734c68ce-6de9-4bb9-afdc-fdb77fc90372</guid><dc:creator>Eduardo Silva</dc:creator><pubDate>Thu, 02 Apr 2015 21:28:57 GMT</pubDate></item><item><title>Fumaça</title><description>&lt;p&gt;"Tenham cuidado, para não sobrecarregar o coração de vocês de libertinagem, bebedeira, e ansiedades da vida, e aquele dia venha sobre vocês inesperadamente. Porque ele virá sobre todos os que vivem na face da terra. Estejam sempre atentos e orem para que vocês possam escapar de tudo o que está para acontecer, e estar em pé diante do Filho do Homem." 
(Lucas 21; v 34 - 36 - NVI)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vivemos um momento difícil em nossa sociedade. Penso que os acontecimentos atuais na esfera política, cultural, social em nosso país, reflete a passagem que utilizo como reflexão do Evangelho de Lucas. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essa "fumaça" termo sabiamente utilizado pelo teólogo Ed René Kivitz no último domingo (08/03/15) em sua reflexão na IBAB, nos atinge em todas as esferas. Conversas nas esquinas, dentro de nossas casas, nos lugares que frequentamos, através da internet, celular e TV. Temos a impressão que respiramos mesmo sem perceber uma "fumaça" que no mínimo se não nos levar a morte causa um imenso desconforto intoxicante. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deixando um pouco de lado nosso atual cenário político e entrando um pouco na esfera de relacionamentos, podemos identificar essa "fumaça" invadindo nossas narinas através das telenovelas. &lt;br&gt;
O que me parece acontecer é a criação de uma cultura do "isso é normal" ilustradas nos vários cenários familiares e relacionais representados durante as telenovelas. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gostaria de citar uma excelente reflexão que encontrei no livro Vivendo com Propósitos do teólogo Ed René Kivitz sobre a busca das pessoas por felicidade, " Tenho direito a ser feliz. Torna-se uma frase duvidosa quando as pessoas, com isso, querem dizer que desejam ser felizes custe o que custar e agora mesmo, nem mais um minuto, e que o caminho para isso é estender a mão e tomar posse dos objetos de seus desejos, aliás, na maioria das vezes questionáveis."&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Observando este cenário e refletindo sobre a passagem do evangelho de Lucas, creio infelizmente já ter observado este cenário bem próximo e visto pessoas perecerem no mais fiel sentido da palavra em uma busca de felicidade a qualquer preço.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Convido você a refletirmos juntos um pouco mais a luz das Sagradas Escrituras pedindo auxílio a Deus, cuidando para que nossos corações não sejam sobrecarregados e nossos pulmões intoxicados com essa "fumaça" que lamentavelmente paira no ar em nossa sociedade. Afinal:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;" E a paz do Senhor que excede todo o entendimento, guardará o coração e a mente de vocês em Cristo Jesus." (Filipenses 4 ; v 7 - NVI)&lt;/p&gt;</description><link>http://localhost:2368/fumaca/</link><guid isPermaLink="false">1b91571c-3be5-47e5-8d47-ffd3a4b5066f</guid><dc:creator>Eduardo Silva</dc:creator><pubDate>Thu, 02 Apr 2015 21:28:28 GMT</pubDate></item><item><title>Amor</title><description>&lt;p&gt;Talvez uma das passagens mais importantes e belas da Sagrada Escritura encontra-se na primeira carta do apóstolo Paulo aos Coríntios. &lt;br&gt;
" O amor é paciente, o amor é bondoso. Não inveja, não se vangloria, não se orgulha. Não maltrata, não procura seus interesses, não se ira facilmente, não guarda rancor. O amor não se alegra com a injustiça, mas se alegra com a verdade. Tudo sofre, tudo crê, tudo espera, tudo suporta." (NVI-I Coríntios Cap 13; V 4)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em um dos vários e fascinantes livros escritos pelo autor Max Lucado, ele descreve que uma das perguntas que você deve fazer para saber se você realmente ama uma determinada pessoa ou se sua amizade é realmente genuína é: " Eu incentivo esta pessoa a fazer o que é certo?" De forma brilhante ele termina: " Se sim, convide-a para jantar".&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Atualmente a maioria das pessoas vivem em total desespero, violência, falta de amor e respeito. O mundo atravessa uma fase de inversões que se alastram ano a ano. Os dados estão em nossos meios de comunicação a nosso dispor e são alarmantes. Penso que a passagem citada ilumina como devemos nos comportar perante a terrível situação que a humanidade se encontra. O que chama mais atenção na passagem é que o amor "não maltrata, não procura seus interesses." Este princípio é fundamental para entendermos o que é o amor. Convido você a tirar um tempo em seu dia e refletir sobre esta importante passagem das Escrituras. Deus está com você , afinal &lt;br&gt;
"Deus é amor"! (NVI-I João Cap 4; V 8)&lt;/p&gt;</description><link>http://localhost:2368/amor/</link><guid isPermaLink="false">ddedf2b6-5b66-4ea1-b2c5-a7012517fc59</guid><dc:creator>Eduardo Silva</dc:creator><pubDate>Thu, 02 Apr 2015 21:27:48 GMT</pubDate></item><item><title>Deus gosta de ser adorado? Por que?</title><description>&lt;p&gt;Deus não precisa ser adorado por nós. Contudo, ele nos permite fazê-lo, pois sabe que é bom para nós. Ele usa a adoração como uma fonte de estreitar a relação entre nós e Ele. Entendo também que a adoração é uma forma de iluminar esse mundo tenebroso em que vivemos. Infelizmente somos tentados pelo pecado diariamente. &lt;!-- more --&gt; E segundo efésios, não "lutamos contra carne e sangue, mas sim contra os principados, contra as potestades, contra os príncipes das trevas deste século, contra as hostes espirituais da maldade, nos lugares celestiais." Efésios, 6:12 &lt;br&gt;
Pode-ser ver dessa maneira o quão difícil é a nossa luta, pois o inimigo é poderoso. Contudo, Deus é muito maior e se estivermos com Ele, ele estará conosco: "Por isso não tema, pois estou com você; não tenha medo, pois sou o seu Deus. Eu o fortalecerei e o ajudarei; eu o segurarei com a minha mão direita vitoriosa." Isaías 41:10&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ainda sobre a adoração, devemos pensar que enquanto estamos adorando a Deus, nosso coração está blindado contra o mal. Estamos ocupando nossas mentes com algo bom. Estamos escolhendo outro caminho. Estamos vencendo o mal de cada dia. Estamos pensando em Deus! Um coração adorador é obediente e amoroso e, por onde vai, leva consigo a presença de Deus, pois em sua consciência, já O percebe em todos os lugares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Portanto: Quando adoramos a Deus o deixamos feliz? Se sim: "... Não se entristeçam, pois a alegria do Senhor nos fortalecerá." Neemias 8:10&lt;/p&gt;</description><link>http://localhost:2368/deus-gosta-de-ser-adorado/</link><guid isPermaLink="false">5b547a83-0dd6-4686-9f13-7f647600fb14</guid><dc:creator>Eduardo Silva</dc:creator><pubDate>Thu, 02 Apr 2015 19:48:03 GMT</pubDate></item></channel></rss>